[政策法將收皮] 美國會報告斥北京侵蝕港自治 倡審視港獨立關稅區地位

美國國會委任的美中經濟與安全審查委員會，今日提交2018年度報告，直指中國的科技製造實力對美國國家安全構成威脅，建議美國當局警惕中國破壞美國政府系統的企圖。報告又提出，基於北京嚴重侵蝕香港特區的自治以及言論自由，國會應要求美國商務部，重新評估美國科技出口政策，和是否應該繼續將香港與中國大陸，視為兩個獨立關稅區來處理。

報告指出，北京持續侵蝕香港的自治以及言論自由，同時直接干預香港政府事務，包括拒絕在遣返逃犯等問題上與美國合作。因此，美國商務部應重新審視是否應在科技產品的出口政策上，繼續將香港與中國大陸分為兩個獨立關稅區來處理。

翻查資料，香港近年至少曾兩次拒絕美國遣返疑犯的要求。2013年，美國CIA前僱員斯諾登（Edward Joseph Snowden），因大爆CIA在全球的龐大監聽計劃，遭美國政府通緝後一度逃到香港。根據美國司法部在2013年6月26日發出的一份新聞稿，美國曾要求香港特區政府按照有關遣返協議，將斯諾登移交給美國，但遭拒絕。隨後，斯諾登離開香港，流亡俄羅斯。

今年6月，美國國務院一份報告指，香港去年10月曾拒絕美國要求，引渡一名疑犯，並將該疑犯交由中國政府監管。隨後，有媒體發現，該疑犯為1990年出生的澳門人熊日。熊日2016年12月在香港被捕前，曾任職珠海科技公司「愛家智能系統」，涉嫌入侵美國律師行電腦，透過資料獲利400萬美元。據悉，該案還涉及2名澳門人，而熊日母親亦被美國指曾接贓款。

另外，報告指出，中國在網絡設備製造領域的主導地位，威脅美國5G無線基礎設施的安全，又點名提及華為和中興通訊。至於軍事方面，報告謂，中國計劃在2050年前培養出世界級軍隊，與美國平起平坐，並提前15年於2035年完成解放軍全面現代化。而目前中國已有能力在第二島鏈範圍與美國進行海、陸、空競爭，並在2035年前，或將具備能力在整個印太地區與美國角力。報告建議美國有關部門研究，中國海警指揮結構調整對美國印太戰略有何意圖。

《華爾街日報》

聽日恆指會跌成點

恆指跌先定港紙跌先

聽日應該有700頂一頂

700聽日250$

而家國會先開始傾，漫漫長路——俾晒時間有錢人走佬

香港人急需海外/流亡政府

剩係科技出口政策?
係就全面d啦, 將所有貨品列入去唔該

我討厭政治

雙11嘅件仲未到嘅？

聽日食咩好

美國香港政策法wfc

有工開話之你地死

咁咪好囉 求仁得仁終於做到真中國人喇

點解d報告出得咁快既 我重諗住要下年春季先有戲睇

民族黨做到野！

TRUMP要封死支那最後通氣口啦！

淡友股JOY

雜總曲線求封左兩日 美帝已經做到野

TRUMP任期過左一半
要連任, 就要2年內打殘打死支那
係時候架啦！

你地仲唔走資呀？等乜？

林鄭同陳家強有主動挑TRUMP架

唔好唔記得佢地

林特話美國冇咩油水比到香港 取消咪取消

拿住BNO去匯豐總行, 有國際銀行部

正！
嗱, 我擺到明就走資架啦
林鄭你自己同美帝玩, 唔撚知佢

我8月已經係清晒股票倉, 一股不留
真係話知佢跌至零

我只係一個窮撚 冇咩貨走到 已同香港連成一個共同體

Good Luck
資金轉移至英國, 係保護港獨資金不被殖民政府白痴行動侵蝕價值
最終都會幫返香港義士, 放心！

醫療同電訊設備
香港人準備用國產器材啦
一齊共享中國人嘅榮耀

玩 撚 完

呢啲post 0負評

5毛唔敢入

香港不知幾多工作機會係美國帶歇

真係取消既話，睇黎差唔多可以睇定移民資訊
一取消差唔多等於香港末日

快點懲罰我

現在仲未末日咩

公民黨個台比我踢爆係支持踢香港人出公屋輪侯名單去益大陸人

乜都好啦

天文台儀器、化驗所儀器、警局嘅設備、海關設備、IT界嘅高端設備，影響面積之大，諗起都興奮

Bno都開到

美帝放風比班mmc逐步撤資

有乜咁出奇?

你唔係真係聽共匪老點話BNO係「旅行證件ONLY」掛？

真國籍世界通行 (支那除外) 架